[養A狗推POST]研究解構繩文人DNA 證與中國漢族有共同祖先

現代日本人的基因主要來自古時遷居日本列島繩文人和彌生人，日本國立科學博物館率領的研究團隊周一（13日）公布研究結果，團隊解構了一具女性繩文人遺骸的DNA，推定繩文人大約從3.8萬年至1.8萬年前從亞洲大陸去到日本，並與中國漢人有着共同祖先。

研究團隊化驗在北海道禮文島出土、有3500至3800年歷史的女性繩文人骸骨，以現代高精度科技採取其大臼齒的DNA。解析結果顯示，繩文人是與留於亞洲大陸務農的中國漢人是有着共同祖先的分支。繩文人的基因與現今的南北韓人、台灣原住民等族群相近；他們抵達日本後，過着小規模群居生活，主要以狩獵維生。

研究亦發現，繩文人有較深的膚色、褐色眼瞳、毛髮幼細。據指，繩文人能適應高脂肪的飲食，同時具有較強的酒精耐受性。據指，現代本州人從繩文人繼承了10%基因，沖繩人繼承了30%，北海道愛奴族人更繼承了70%。

A狗睇完又會發狗癲啦

執著真相既科學精神